【黃背心運動】俄羅斯網軍疑轉戰法國 Twitter湧現大批帖文

法國的黃背心運動持續逾4周仍未平息，背後懷疑有俄羅斯推波助瀾。有監察組織發現，社交網站一批與俄羅斯有聯繫的帳戶，發表大量有關黃背心運動的帖文，內容主要來自俄羅斯傳媒，法國政府已介入調查。

專門監察俄羅斯動向的組織Alliance for Securing Democracy的資料顯示，約600個已知為俄羅斯官方宣傳的Twitter 帳戶，突然關心法國，近期屢在帖文中使用主題標籤#giletsjaunes（黃背心運動之法文）。
這些可疑帳戶從由過去主要轉載有關英國及美國的新聞，現改為轉載俄媒的法國新聞，而俄媒對黃背心運動的報道，不時遭批評不實。

俄羅斯透過網絡攻勢，影響他國政治「劣跡班班」，令人憂慮俄羅斯試圖為示威煽風點火。

法國外長勒德里昂（Jean-Yves Le Drian）周日接受電台訪問時表示，當局正調查事件，調查結果出爐前不會評論。